人工島防波堤被衝散？官方回應：報道不實

“港珠澳大橋主體工程人工島島頭的防波堤被海浪衝散？”“還有航拍實景照片為證？”近日，香港媒體發布的一則新聞報道引起了熱議。為避免以訛傳訛，港珠澳大橋管理局本著科普工程知識的宗旨，特作出官方辟謠：該報道為不實報道。

那到底是怎麼回事呢？

媒體發布照片的所示部位分別為港珠澳大橋島隧項目東人工島的島橋結合部及島隧結合部。

島橋結合部

因受橋麵標高限製，避免上部結構受到波浪力作用而影響結構安全，故橋頭橋台下部扭工字塊的設計標高為水麵以下。因扭工字塊在高潮位時在水麵以下，故平麵拍攝照片顯示扭工字塊與非通航孔橋有空隙。

承包人嚴格按照設計圖紙進行現場施工並經監理驗收合格，完全滿足防護、消浪等設計及使用功能要求。現場實景圖如下：

島隧結合部

香港網民所說扭工塊被衝散位置見如下設計圖的紅圈區域。該區域為島隧結合部E33管節位置，該位置在基礎設計時，為了保證基礎承載力的均勻過渡，進行了沉管隧道頂部回填防護荷載的減載設計，該部位隧道頂部采取安裝減載沉箱+回填輕質材料（陶粒）+水下安裝扭工字塊潛堤的結構形式，扭工字塊的設計標高即在水麵以下並按規範要求采取隨機擺放。

承包人嚴格按照設計圖紙進行現場施工的並經監理驗收合格，完全滿足防護、消浪等設計及使用功能要求。

被誤傳“海浪衝散”的兩個部位，經過長期的觀測、分析以及“天鴿”台風襲擊後的觀測，並無受到任何影響，完全滿足相關規範規定及設計要求！

港珠澳大橋主體工程經過6年前期工作、8年艱苦卓絕的建設，已於2018年2月6日順利通過了交工驗收。經質檢部門檢測、荷載試驗，大橋工程質量優良。感謝社會公眾、廣大媒體對港珠澳大橋的關心，請大家放心，港珠澳大橋主體工程的結構和質量經得起檢驗。

source:

因受橋麵標高限製，避免上部結構受到波浪力作用而影響結構安全，故橋頭橋台下部扭工字塊的設計標高為水麵以下。

屌佢老母

好似好好味

有晒圖都不實

流水麵

今次唔使肥絲出馬都大把人插樓主

我照copy嫁炸

咁好心你就做下grammar check先post啦傻豬

人地唔識字，你識㗎嘛

返回正題：官方口徑一致盲撐就一定㗎啦，唔通跟住班傻豬犯民咁屌埋一份咩？

慘了,咁快就驗收左

就咁用簡繁轉換 明知簡體多同義字就教對下先啦

死人先好
反正都係支狗用
死多D先可以正視下問題

要逐粒字校對先開得post噉煩，樓主以後唔好貼文討論議題了

智障用翻譯。。

采取...
辟謠...

呢篇野同大橋既質素一樣